% ================================================================
% Management Summary
% ================================================================


\chapter{Management Summary}

Auf dem Bauernhof des Arbeitgebers gebären Kühe einmal pro Jahr. Bei 15 Kühen bedeutet dies mehr als eine Geburt pro Monat \citep{Muller2019}. \gls{Dystokie} ist die Todesursache von 50 bis 66 Prozent der Geburten mit tödlichem Ausmass. Dies hat einerseits wirtschaftliche Konsequenzen \citep[S. 1]{Saint-Dizier2015} und ist andererseits oftmals Auslöser für nachfolgende Krankheiten \citep[S. 1]{Lange2017}.  Optimales Management und Überwachung vermindern die Eintrittswahrscheinlichkeit von Dystokie \citep[S. 1]{Lange2017}. Die Prognose des Geburtszeitpunkts unterstützt die Entscheidung, ob und wann menschliche Geburtshilfe angebracht ist. \citep[S. 1]{Saint-Dizier2015}

Im Rahmen einer Domänenanalyse werden zur Gewinnung von Expertenwissen die wesentlichen Merkmale eines Bildes  identifiziert, welche für Prognose und computergetriebene Analyse des Geburtsverlaufs von Kälbern von Bedeutung sind.
Sowohl Interviews mit Fachleuten als auch Literaturrecherche stellen wichtige Methoden dafür dar. Zudem wird ein umfassendes System modelliert, welches sowohl die automatische Analyse von Kamerabildern als auch die Benachrichtigung der Stakeholder ermöglicht. Weiter erlaubt das modellierte System die Erfassung von medizinischen Daten von Kuh und Kalb.

Der Kern des modellierten Systems wird mit Python (Version 3) und OpenCV (Version 4) implementiert. Das Ergebnis ist ein flexibles und stark konfigurierbares System, welches die automatische Analyse von Kamerabildern bei der Geburt von Kälbern ermöglicht. Dabei wird der Fokus auf die Erkennung der Seitenlage gesetzt. Die Software ist modellgetrieben entwickelt und die erstellten Modelle, welche in UML-Notation erfasst sind, dienen als Dokumentation der Lösung.

Die Resultate der Bildanalyse können die Implementierung eines Systems mit Machine Learning unterstützen. Das entwickelte System kann jedes Bild der Trainingsdaten mit einem oder mehreren \flqq Tags\frqq markieren. So kann das entwickelte System als Grundlage für ein noch präziseres System dienen.
